\subsection*{Factores claves de éxito}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Factores claves de éxito}

Los factores clave de éxito (FCE) son las capacidades y características del producto altamente valoradas por los clientes, en las que la empresa debe tener éxito para superar a competidores y asegurar sostenibilidad a largo plazo. La identificación de estos factores dentro de una compañía es esencial para comprender cuales son los aspectos que colaboran al rendimiento superior y sostenibilidad de la empresa en el largo plazo. 

Algunos de estos factores que se pueden presentar en nuestra empresa son los siguientes:

\begin{enumerate}
	\item \textbf{Estrategia de marketing digital:} Desarrollar campañas de marketing efectivas dirigidas principalmente a nuestro público objetivo mediante redes sociales, influencers y publicidad digital, esto será esencial para atraer a personas interesadas en este proyecto. La estrategia deberá destacar la facilidad de uso, el manejo de las recomendaciones de inversión, el manejo de elementos audiovisuales y la personalización via machine learning.
	
	\item \textbf{Construcción de comunidad:} Fomentar el inicio de una comunidad activa de usuarios que puedan interactuar dentro y fuera de la plataforma, compartir sus experiencias personales y recomendarla, esto será la base para poder construir fundamentos sólidos y generar lealtad en los usuarios.
	
	\item \textbf{Escalabilidad técnica:} Asegurar que la plataforma logre ser escalable desde el punto de vista tecnológico haciendo que esta pueda crecer sin tener complicaciones desde la operación o técnica a medida que se aumente la cantidad de usuarios. Optimizando y aprovechando la arquitectura de microservicios para soportar crecimiento exponencial de usuarios sin caídas.
	
	\item \textbf{Calidad de la plataforma:} Permitir usar la plataforma con anuncios en su versión gratis, buscando asegurar buenas impresiones en nuestros usuarios de forma que decidan pagar la suscripción para remover anuncios y desbloquear mayores funcionalidades.
	
	\item \textbf{Validación institucional:} Realizar alianzas con entidades como Superintendencia Financiera y programas como Banca de las Oportunidades para credibilidad y co-marketing.
\end{enumerate}
